+++
title = "Junction 2023"
date = 2023-11-12
draft = false
[taxonomies]
tags = ["finland"]
+++

![Junction2023 logo](logo.jpg)

Коллега пригласил меня поучаствовать в хакатоне, называется Junction.
Это был первый мой хакатон, не считая небольшого гейм-джема с коллегами 5 лет назад.

<!-- more -->

Суть мероприятия такова: с одной стороны, приглашаются компании, которые объявляют челленджи – ставят какую-то проблему, которую надо решить, и определяют условия, по которым решения будут оцениваться.
С другой стороны приглашаются программисты, дизайнеры и все неравнодушные, которые объединяются в команды, чтобы эти челленджи выполнить.

Два дня команды сидят вместе, программируют, а потом презентуют, что они там сделали.
Победителей определяют сначала компании, вручая им свой индивидуальный призовой фонд (до 8&nbsp;000 евро), а потом уже другие участники выбирают победителя всего мероприятия (главный приз: 20&nbsp;000 евро).

Первое, что меня смутило, это, собственно, челленджи. Упрощенно, они выглядели так:

1. Мы делаем азартные игры, напишите за нас игру.
2. Мы делаем умные часы, придумайте для них приложение.
3. Мы делаем очки, которые отслеживают движение глаз, придумайте, что нам с этими данными делать.

Было ещё несколько похожих, но, думаю, идею вы уловили.
У компаний есть какая-то проблема и они вливают деньги в хакатон, чтобы посмотреть на интересные идеи.

В предыдущие годы челленджей было много, а народу – не очень.
Выходило, в среднем, по 7 команд на челлендж. В этом году баланс был полностью сломан: участников было 1500 человек, из которых организовалось больше 700 команд, а заданий было всего 6.

{{ img(src="IMG_20231110_172519.jpg", comment="Мероприятие проходило на старом кабельном заводе") }}

В нашей команде было 5 человек, а времени – вечер пятницы, вся суббота, и утро воскресенья.
План был прост: в пятницу мы знакомимся и определяемся, что же мы будем делать.
В субботу пишем код, в воскресенье шлифуем и делаем презентацию.
План из 3х простых шагов. Что может пойти не так?

Пятница прошла замечательно.
Атмосфера хакатона – это неоновый свет, халявная жрачка, реки кофе, дурацкие конкурсы, мерч и океан таких же странных людей как ты.
Неважно, что вы думаете на разных языках, важно, что вы думаете _одинаково_.
И это даёт ощущение близости и понимания на каком-то своём особом уровне.
И в такие моменты рождаются самые невероятные идеи, крошечная доля которых сумеет развиться во что-то большее.
Большее, чем люди, которые её создали.
Но основная часть идей умрёт, толком и не родившись.

{{ img(src="IMG_20231110_174712.jpg, IMG_20231110_174941.jpg") }}

Определиться до конца с идеей в первый день мы не смогли.
Основа предлагаемых проектов всегда была одинакова: получить данные с высокоточного сенсора движения и распознать по ним эмоцию.
Мы нашли научную работу, которая показывает, что это возможно, и откопали код из неё, так что за этот кусок мы переживали не сильно.
Вытащить данные с сенсора взялся я.
А вот на вопросе, что делать потом с этой информацией, у нас возникли разногласия.

В итоге, в полдень субботы (треть времени уже прошло) я осознал, что мы разделились на 3 микро-команды и делаем каждый свой проект.
Ещё через час наш стол выглядел вот так:
{{ img(src="IMG_20231111_160259.jpg", comment="Как видите, договориться не вышло, и команда развалилась 🫠") }}

Особенно обидно было то, что я свой кусок кода написал полностью: получал данные с сенсора на телефон, телефон их отправлял в очередь на ноуте, где их читала программа, чтобы обогатить их данными о местонахождении и пульсе из Google Fit.
Мой коллега также почти дописал модель, обучающуюся на пользователе и способную распознавать настроение по мельчайшим отличиям в движениях.

Что ж, вывод из всего этого такой, что взаимодействие с людьми важнее и иногда тяжелее, чем с машинами 🙂

{{ img(src="me.jpg") }}
